---
aliases:
- ../4.11
custom_about: true
custom_contact: true
date: 2013-08-14
description: KDE випущено робочі простори Плазми, програм і платформи 4.11.
title: Збірка програмного забезпечення KDE 4.11
---
{{<figure src="/announcements/4/4.11.0/screenshots/plasma-4.11.png" class="text-center" caption=`Робочі простори Плазми KDE 4.11` >}} <br />

14 серпня 2013 року. Спільнота KDE з гордістю повідомляє про випуск нової основної версії робочих просторів Плазми, програм та платформи для розробки. У новій версії ви зможете скористатися новими можливостями та виправленнями у той час, як платформа середовища готується до подальшого розвитку. Робочі простори Плазми 4.11 матимуть подовжений термін підтримки, а команда розробників зосередить увагу на технічних питаннях, пов’язаних із переходом на бібліотеки Frameworks п’ятої версії. Це останній випуск робочих просторі, програм та платформи для розробки зі спільним номером версії.<br />

Цей випуск присвячено пам’яті <a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Atul_Chitnis'>Атула «toolz» Читніса</a>, чудового розповсюджувача ідей вільного програмного забезпечення з Індії. Атул керував конференціями Linux Bangalore та FOSS.IN з 2001 року. Ці конференції були визначальними подіями у розвитку системи вільного програмного забезпечення з відкритим кодом у Індії. Організацію KDE India було засновано саме на першій з конференцій FOSS.in у грудні 2005 року. Ці конференції були першим кроком у діяльності багатьох учасників розробки KDE з Індії. Лише завдяки ентузіазму Атула дні проєкту KDE у межах FOSS.IN завжди були дуже успішними. Атул полишив цей світ 3 червня після тяжкої боротьби з раком. Нехай покоїться він з миром. Ми будемо завжди вдячні йому за його внесок у побудову кращого світу.

Ці випуски перекладено 54 мовами. Ми сподіваємося, що до цього списку з випуском проміжних оновлень з виправленням виявлених вад буде долучено більше мов. До цього випуску командою з документування було оновлено 91 підручників з програм.

## <img src="/announcements/4/4.11.0/images/plasma.png" class="app-icon" alt="Робочі простори Плазми KDE 4.11" width="64" height="64" />У робочих просторах Плазми 4.11 продовжено роботу зі спрощення у користуванні</a>

Нова версія робочих просторів Плазми матиме подовжений термін підтримки, у ній ви зможете скористатися поліпшеннями у реалізації основних можливостей, зокрема кращою панеллю задач, кращим віджетом контролю заряду акумуляторів та поліпшеним звуковим мікшером. Впровадження KScreen зробило керування конфігураціями з декількома моніторами простішим. Значні поліпшення у швидкодії у поєднанні з невеличкими виправленнями, що роблять користування зручнішим, забезпечують загальну зручність у користуванні середовищем.

## <img src="/announcements/4/4.11.0/images/applications.png" class="app-icon" alt="Програми KDE 4.11"/>У програмах KDE 4.11 зроблено величезний крок вперед у керуванні особистими даними та загальному поліпшенні роботи</a>

У цьому випуску ви зможете скористатися значними поліпшеннями у комплексі програм KDE PIM. Програми нової версії працюють швидше та мають ширший набір можливостей. Розробники, які користуватимуться новою версією Kate, зможуть відчути переваги нових додатків для програмування мовами Python та Javascript. Нова версія Dolphin працює швидше і споживає менше пам'яті, а освітні програми нової версії мають різноманітні нові можливості.

## <a href="./platform"><img src="/announcements/4/4.11.0/images/platform.png" class="app-icon" alt="Платформа для розробки KDE 4.11"/>Платформа розробки KDE 4.11 працює ефективніше за попередні версії</a>

Роботу з приготування цього випуску Платформи для розробки KDE 4.11 знову було зосереджено на забезпеченні стабільності. Нові можливості реалізовуються у майбутньому випуску KDE Frameworks 5.0. Втім, у новому стабільному випуску нам все ж вдалося ще трохи оптимізувати роботу нашого модуля Nepomuk.

<br />
Якщо ви оновлюєте систему, будь ласка, зверніть увагу на <a href='http://community.kde.org/KDE_SC/4.11_Release_Notes'>нотатки щодо випуску</a>.<br />

## Розкажіть іншим і будьте свідком результатів: мітка «KDE»

Спільнота KDE буде вдячна, якщо ви поширите це повідомлення у соціальних мережах. Надсилайте ваші статті на сайти новин, користуйтеся каналами передавання даних, подібними до delicious, digg, reddit, twitter, identi.ca. Вивантажуйте знімки вікон на служби зберігання зображень, зокрема Facebook, Flickr, ipernity та Picasa, а потім створюйте на їхній основі дописи у відповідних групах. Створюйте відеодемонстрації і вивантажуйте їх на YouTube, Blip.tv та Vimeo. Будь ласка, додавайте до дописів та вивантажених матеріалів мітку «KDE». Цим ви полегшити пошук цих матеріалів та надасте команді з просування KDE можливість проаналізувати висвітлення подій щодо випуску 4.11 програмного забезпечення KDE.

## Святкування, присвячені випуску

Як завжди, учасники спільноти KDE організовують у всьому світі вечірки, присвячені випуску. Декілька таких вечірок уже заплановано, декілька буде проведено згодом. Зі списком вечірок можна ознайомитися <a href='http://community.kde.org/Promo/Events/Release_Parties/4.11'>тут</a>. До святкування може долучитися будь-хто! Святкування — це чудова нагода побути у цікавій компанії та поспілкуватися, а також попоїсти та чогось випити. Це чудова нагода дізнатися більше про те, що відбувається у KDE, долучитися до проєкту або зустрітися з іншими користувачами та учасниками розробки.

Ми будемо раді, якщо хтось організує власні вечірки. Такі вечірки весело проводити, вони відкриті для всіх! Ознайомтеся з <a href='http://community.kde.org/Promo/Events/Release_Parties'>підказками щодо організації вечірки</a>.

## Про ці оголошення щодо випуску

Цю збірку оголошень щодо випуску було підготовано Jos Poortvliet, Sebastian Kügler, Markus Slopianka, Burkhard Lück, Valorie Zimmerman, Maarten De Meyer, Frank Reininghaus, Michael Pyne, Martin Gräßlin та іншими учасникам команди з просування KDE та усієї спільноти KDE. У збірці ви знайдете дані щодо багатьох змін у програмному забезпеченні KDE, які було внесено протягом останніх шести місяців.

#### Підтримка KDE

<a href="http://jointhegame.kde.org/"> <img src="/announcements/4/4.9.0/images/join-the-game.png" class="img-fluid float-left mr-3" alt="Join the Game"/> </a>

Нами відкрито нову програму KDE e.V. для <a href="http://jointhegame.kde.org/">тих, хто підтримує розробку фінансово</a>. Всього за 25&euro; на квартал ви можете підтримати міжнародну спільноту KDE у продовженні розробки вільного програмного забезпечення найкращої якості.
